(OpenCV,pythonを用いています．)

0.OpenCVの導入

pipをインストールし，OpenCVをダウンロードする．

<基本>
1. 画像を読み込み，それをグレースケール化した画像と元の画像を表示せよ．また，グレースケール化した画像を保存せよ．
    ** 表示させたい画像は同じディレクトリ内に置く．
    ** cv2.imread, cv2.imshow, cv2.imwrite を使ってみる．

2. カメラから映像を取得し，グレースケール化した映像と元の映像を表示せよ．

3. 画像を読み込み，情報(画像の高さ，幅，チャンネル数，画素数)を表示せよ．

4. 画像のRGBをトラックバーで調節できるプログラムを作成せよ．

5. 画像(または動画)から顔を検出し表示，保存せよ．
    ** カスケード分類器を使ってみると良い．
    ** 顔以外にも目，口などもあるので，余裕があれば試してみよう．

6. 入力画像から対象(テンプレート画像)を探索する手法をテンプレートマッチングと呼ぶ．テンプレートマッチングを好きな画像を用いて行ってみよ．


<応用>
1_2. 画像の領域を指定し，切り取ったものを表示せよ．

1_3. 2枚の画像を使う．1枚は背景にし，もう1枚は黒以外の領域を切り抜いた処理をし，重ね合わせた画像にせよ．
    ** "マスク画像"で検索してみよう．
    ** 切り抜く方に，黒い領域の多い画像を使ってみると結果がわかりやすい．

1_4. cannyエッジ検出のアルゴリズムを用いて画像からエッジを検出し，表示させるプログラムを作成せよ．
    ** Canny()の閾値を自分で変えて実行してみよう．

1_5. Hough変換によって画像から直線と円を検出するプログラムを作成せよ．

1_6. 特徴点検出の手法を2枚の画像に適用せよ．
    ** 画像にはそれぞれ同じ物体の映ったものを用いてみよう．

2_1. カメラから映像を取得し，特定の色(青色)の領域のみ表示せよ．
    ** 青色の下限[110,50,50]，下限[130,255,255]
